白色恐怖觸發 港人憎恨政權

節錄

白色恐怖觸發 港人憎恨政權

7.21襲擊是過去一年港人憎恨政權的最重要事件。

【7.21周年】

7.21襲擊的恐怖畫面及黑白分明的本質，成為不少人關注逆權運動的起點，但政權卻自製「官方真相」，企圖模糊事件。記者以問卷調查，了解一年後元朗民主派支持者對7.21襲擊看法。結果顯示，受訪者幾近一面倒否定政權和鄉紳對事件的論述，結果亦反映，7.21襲擊是過去一年港人憎恨政權的最重要事件。記者在初選首日，到元朗市中心兩個票站外進行問卷調查，共有212名支持民主派的元朗街坊接受訪問。

7.21後，何君堯和當地鄉紳以事前得悉有人要入元朗「搞事」，需要「保家衞族」為由，企圖合理化襲擊途人行為。

而警方則多番表示，由於當晚中聯辦和上環有激烈示威，警力被攤薄，為遲到39分鐘抵達西鐵站解畫。調查顯示，元朗人明顯不相信以上論述，約86%人不認同白衣人為「保家衞族」而作出攻擊，認同的僅有8.5%。超過99%人不認同警方當晚沒多餘人手應付事件。

盧偉聰和鄧炳強兩。。。。。。。。。。。。。。。。

99.5%受訪者認為警縱容發生

相關新聞：避白衣人跌傷 坐輪椅常大哭 婆婆身心受創 斥政府漂白

但這些說法無法在元朗人心中洗白，受訪者一面倒地（99.5%）認同7.21襲擊是在警方默許下發生，同時又有高達95%人認為政府高層或中央事前已得悉當日會發生襲擊。白衣暴徒拉起鐵閘，衝入西鐵站襲擊無辜途人震驚全港，亦成為不少人抗爭起點，逾37%人「非常認同」7.21是其關注抗爭運動的觸發點，表示「認同」的亦有30%。

港區國安法規定，非法引起港人對中央或港府憎恨或犯法，。。。。。。。。。。。。。。。。高達37.7%選擇7.21事件，其次是警方圍攻中大、理大和政府堅拒成立獨立調查委員會。

■記者關冠麒

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民 + 國際線 + 本土 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四、五不是取代Plan B的理由，請尊重民意！初選機制只是參選人自行決定與選民無say?